葉國謙圖勸退曾俊華 明言民建聯不支持出選

正等待中央政府批准辭職的財政司司長曾俊華，上周二（13日）在官邸會見行會成員、民建聯葉國謙。不過今日 《星島日報》政情專欄大棋盤引述消息，指當日會面期間，葉國謙意圖勸退曾俊華，又強調民建聯等建制派不會支持他，不過曾俊華最終仍執意去馬。

消息指，葉國謙當日向曾俊華痛陳利害，指他不獲中央支持，而民建聯等本地建制派亦不支持他。有民建聯中人直言曾俊華與民建聯「基因不同」，即使沒有中央指示，民建聯都不會有人提名他，而是支持政務司司長林鄭月娥。

不過曾俊華認為，不贊成他參選的只是中聯辦在內的港澳系統，並非中央最高層，又認為一旦入閘勝出機會不低，因此仍堅持會參選特首。

曾俊華本月12日辭職，至今未獲中央政府批准，特首梁振英早前稱已第一時間上報中央，但不會猜測為何未有消息。

星島 可信性 -70%

梗到底係阿葉定阿薯片爆料阿，星島？

算唔算干預選舉

星島收皮啦

係都睇成報啦

星島假傳聖旨cy獲中央支持連任

點呀 又黎過呀

辭職都要批准

之前d人成日笑鳩成報